%*******************************************************
% Abstract
%*******************************************************
%\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\pdfbookmark[1]{Abstract}{Abstract}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Abstract}
The goal of this document is divided into several pieces. Mainly I want to publish and share by experience developing programme with the purpose to communicate with the \textbf{Dreamcheerky I.O.C Rocket Launcher} via USB. There was a lot of source code on the internet, but unfortunately nothing worked for me. So I started to do my own development.It is written in C and designed for Linux. Especially tested under Linux Mint 17. 

But there are further outlooks for the project and I also want to document them (e.g. face recognition, alix embedded port, movement with an arduino robot, \dots). Moreover, this document is a small evaluation of Tex and the classicthesis package provided by Andre Miete in order to use it as template for upcoming academic documents.

\vfill

\pdfbookmark[1]{Zusammenfassung}{Zusammenfassung}
\chapter*{Zusammenfassung}
Das Ziel dieses Dokuments ist in mehrere Abschnitte gegliedert. Hauptsächlich möchte ich meine Erfahrungen bei der Entwicklung eines Programms teilen, das mit einem \textbf{Dreamcheerky I.O.C Rocket Launcher} über USB kommuniziert. Im Internet gibt es zwar viel Quelltext. Aber Nichts das in meinem Fall funktionierte. So fing ich an selbst zu entwickeln. Es ist in C geschrieben und für Linux entworfen. Speziell unter Linux Mint 17 getestet.

Aber es gibt weitere Ausblicke für das Projekt und ich möche sie ebenfalls dokumentieren. (z.B. Gesichtserkennung, Alix embedded Portierung, Bewegung mit einem Arduino Roboter, \dots). Zudem ist dieses Dokument eine kleine Evaluation von Tex und Andre Miede`s classicthesis Pakets mit dem Hintergedanken es als Vorlage für kommende akademische Dokumente zu verwenden.

\endgroup			

\vfill